文匯報: 與「初選」票站只有一街之隔的屯門醫院眼科中心爆發感染群組

早前香港正值新冠肺炎第三波之際，攬炒派罔顧播疫風險將政治利益凌駕人命，一意孤行在全港各區舉行所謂的「初選」，事隔一周確診個案陸續增多，昨日新增64宗確診個案，其中60宗是本地個案，另有逾60宗初步確診，累計個案高達1,778宗，超越2003年沙士的總確診宗數，不明源頭個案亦不斷增加。與「初選」票站只有一街之隔的屯門醫院眼科中心爆發感染群組，3名中心文員先後確診。據悉，該中心旁曾設有「初選」票站。生防護中心傳染病處主任張竹君回應「初選」、七一遊行會否增加播疫風險時表示，任何人群聚集都會增加傳播風險。

■香港文匯報記者 文森

六層高的屯門醫院眼科中心先後有三名文員確診，她們在地下樓層工作，全部住在屯門，全部人肺片清晰，她們的職責是收銀及收轉介信等。屯門在今波疫情中雖然有零星個案，但不是高發區，感染源頭存疑。

屯院眼科中心三職員確診

最先確診的是42歲女文員，星期三(15日)出現頭痛、發燒病徵，翌日喉嚨痛，到屯門醫院職員診所求醫後證實感染，星期三最後一日上班。醫管局之後為至少同樓層的28名職員進行病毒檢測，發現另一名30歲女文員受感染，但她完全無病徵，唯一健康異樣是白血球偏高。

其後，另一名41歲女文員也確診，但若論發病時間，她是三人之中最早有病徵，上周五有流鼻水及喉嚨痛病徵，一星期後喉嚨乾到急症室求醫，之後證實感染。

兩名後來確診的文員至上周四（16日）仍有上班，工作期間全程有佩戴口罩。發言人補充，新界西醫院聯網已安排屯門眼科中心在前晚進行徹底清潔消毒，聯網正聯同生防護中心一同跟進事件並追蹤相關的密切接觸者。中心將於下周一暫時關閉，職員會為受影響的病人改期。張竹君表示，她們除在同一辦公室工作外，亦可能有一同食飯等其他接觸。

距「初選」票站僅一街之隔

攬炒派上周舉行的所謂「初選」，令該區出現人群聚集，惹來播疫嫌疑。翻查資料，眼科中心與當區的「初選」票站僅一街之隔，當日記者在票站視察，在10分鐘內，有逾110人前來投票，與其他鄰近票站平均20多人排隊的數字相比，可以說是屯門之冠。由於地方擠迫，投票者站得十分接近，並未留出足夠的安全距離，又相互交流談笑，新冠病毒傳播擴散的風險非常之高。翻查資料，該票站為民主黨屯門區議員黎駿穎的辦事處。

料接病人現金文件受感染

政府專家顧問之一、港大微生物學系講座教授袁國勇昨日到屯門醫院視察，袁國勇表示，該中心員工茶水間、收銀處及眼科中心的通風系統設備理想，並指已經將所有地方作徹底消毒，亦會把病歷文件封存10天至12天，而中心將會暫停非緊急服務1天至2天。

他認為，雖然三人的辦公室設有玻璃隔板，但不排除傳播途徑是病人支付現金及交文件：「她們每日可能接觸200個不同病人。換句話說，因為現時社區爆發很厲害，如果其中一個來看病的可能是一個隱性帶菌者，本身有新冠病毒，隨時給予文員身份證、八達通、現金或醫生的介紹信，上面可能有病毒亦未定。」

袁國勇續說，大樓的員工進出都要按密碼鎖，在茶水間進食也要除下口罩，可能是病毒在工作間散播的原因。患者工作地點上層是腎臟透析中心，所有病人及員工都共用一部升降機及樓梯，袁國勇認為腎病患者被傳染的機會微。但為安全，86個病人、14個職員還有其他接觸者，合共120多人都做測試。

癲佬認證

深圳羅湖一橋之隔

有20萬免檢瘦

ON9
投完票去睇眼?

有冇報慶回歸多姿多彩咁播毒呀

咁「慶回歸」群組呢？

藍屍：我睇唔到

同屬一個地球嘅中國爆發武漢肺炎

大公文匯上星期報導話冇人排隊架喎

去投票嘅人都去睇醫生？
唔講以為個票站係眼科中心

同支那都係一河之隔

慶回歸群組之後藍尸都深潛二百米唔敢再話初選引起感染

文匯仲要衝出黎柒

與中國一河之隔的香港爆發疫情

回歸晚會直接有4件奶野
大公文匯咪亂up當秘笈

最少4件
起碼14日後先可以截數

好肉酸

一街之隔即係最少一二百公尺啦，屈得太勉強

曲線認證初選多人

人地袁國勇話係個人清潔問題喎

屯門眼科中心星期六、日及公眾假期休息

文匯報反初選
熱血公民反初選

我被販民

大公：我唔知 我睇唔到

尋日張竹君話食飯先係高危活動
擺明就係班藍屍搞到大爆發

文匯報會唔會榜上有名

文森呀文森
你唔好咁啦 你老母好可憐呀

慶回歸群組好直接添喎，仲要四個

真係有病

文森
民心

假名黎

睇下慶回歸大媽群組乜款就知點解

嗰時個p4實驗室係幾多條街之隔

慶回歸群組病毒大爆發

知喇，最衰都係初選 ，七一遊行，佔中丫嗎

重點

其實個眼科中心旁邊就係衛生署 指定 收樣肺炎樣本瓶嘅位置

少你哋慶回歸群組一個喎

慶 回 歸 群 組

慶回歸群組

同埋星期六 星期日 好似唔開
又想屈落初選到

唔知點拆

係

而且你睇完政府門診
喺需要去眼科中心2樓攞藥

Share 啲垃圾報做乜9

支共啲小學雞式批鬥真係好撚煩呀

佢以為香港有幾大啊？得十八區但係有二百幾個票站，附近有個街站有幾奇？

文匯報貴姓呀？

初選嘅係香港人，呢啲人本身大部份平時已經要返工，退咗休嘅亦有退咗休嘅生活，而未爆第三波之前，香港成兩個星期零本地個案，要爆都爆咗啦，今次明顯因為近期入境嘅人啦

pin

初選有冇除哂罩手舞足步跌哂舞係到叫

睇過

咁 當 日 慶 回 歸 群 組 投 左 邊 個

文匯日日想屈

日日記者會迫張竹君答

佔中影響

免檢支那人呢 屌你老母

屌，講吓 慶回歸群組 喇

最衰都係佔中

駁唔到

慶回歸群組呢

咁格硬屈落嚟
反證咗爆發完全唔關初選同遊行事

疫

點解冇票站群組，但係有一街之隔既眼科中心群組？

咁又點啊 金鐘政府大樓 入境大樓直情係入面爆
仲未wfh？？？

pls pin this
close 咗都可以傳??

秒

因為有慶回歸群組

唔賴佔中
都算進步左嘅

公園廢老聚賭又當睇唔到

賴啦 中共最叻呢樣野

慶回歸群組呢?
btw thx認證 姐係初選果邊無事